21年浪蕩人生 - Sid Vicious

[quote]
John Simon Ritchie (Sid Vicious原名) 出生於倫敦東南區Lewisham一個問題家庭，佢老母係道友，老豆係白金漢宮嘅衛兵，同時亦都係倫敦某間爵士俱樂部嘅半職業伸縮喇叭手，佢喺個仔出世冇耐就冇咗影。1965年，Ritchie個老母再婚，但唔夠半年個新老公就生Cancer死咗！極度複雜嘅家庭背景，令本性內向又缺乏母愛嘅Ritchie變得越來越暴戾，慢慢仲遺傳埋老母鋪毒癮。

Ritchie本身係Sex Pistols嘅Die-hard fans，同Johnny Rotten喺學生時代已經Friend過打Band，喺成為隊中成員之前佢曾經幫Siouxsie and the Banshees以及由The Clash結他手Keith Levene組成嘅樂團The Flowers of Romance做過客串鼓手，其餘時間就多數都係匿喺Malcolm McLaren同Vivienne Westwood位於King's Road一間名叫Let It Rock嘅精品店度打躉。1977年，Ritchie應Malcolm McLaren、Johnny Rotten邀請加入Sex Pistols，以取代Bass手Glen Matlock嘅位置，並正式起名為Sid Vicious (藝名係取材自Rotten屋企隻惡死倉鼠)。

眾所周知，Sid Vicious根本就唔係乜嘢曠世音樂奇才，手Bass更加係完全唔掂，甚至有傳樂團每次出Show都會搵人企喺後台幫佢代彈。既然外界將Sid形容到咁鬼不堪，何解又會有成千上萬嘅歌迷為佢而瘋狂呢？原因係鍾意聽Punk Rock嘅族群一般都唔會拘泥於Performer嘅音準同演奏技巧，反而會比較側重於思想解放，而一向衣著出位、行風怪異嘅Sid Vicious正正就係佢哋所追求嘅逆主流文化代言人。

有關Sid嘅“經典行徑”實在太多！用單車鏈攻擊記者；串班男觀眾係Gay佬；掟酒樽落台導致一名女fans受重傷；爆晒缸都要搽啲血落心口繼續忘我演出；同著名MV導演Julien Temple鳩吹話自己係“Pogo Dance”發明人，藉此串盡一眾偽Punk迷；將Frank Sinatra首代表作My Way摧殘到體無完膚，走音甩Beat唔在講，喺MV結尾仲要掹槍大玩隨機射殺，成個感覺就似係兜口兜面對住班身光頸靚嘅上流貴族猛吐口水一樣，荒誕程度直達滿分，有唔少樂迷都認為呢段表演係Sid入團以來嘅最大貢獻。

完整全文：

Gary Oldman扮得似

其實個女主角都做得好好，Courtney Love都有客串